球迷喊「利物浦萬歲」被截查 警察指煽動港獨

（獨媒特約報導）港版《國安法》通過翌日，有網民和民主派號召於銅鑼灣遊行至中環，下午1時許，警方已於銅鑼灣多次要求在場人士離開，並拉起多條封鎖線截查多人，更一度圍封銅鑼灣站出口，截查站內市民。

期間有身穿利物浦球衣的男子於對面行人路高呼「利物浦萬歲！」身旁有人歡呼和應，防暴即衝前喝斥：「邊個煽動？」然後將男子帶進封鎖線截查。有圍觀者怒稱：「成班軍隊！」、「阿sir冇睇英超？」

屈先生遭截查十分鐘後獲放行，他向記者表示，自己是三十年利物浦球迷，得知利物浦第一次於英超奪冠非常興奮，吃完飯在街上遇到其他球迷，「有感而發」便喊起「利物浦萬歲」，不明為何被警察反指違反《公安條例》、更稱他煽動港獨。

連登班傻鳩又話咩利物浦陷香港架喇

屌奶星利迷牛b!!!!!

利迷手足

利物浦萬歲

我地利迷30年黎叫一次，屌你老母唔撚比

利物浦

出嚟慶祝歷史性奪冠都唔得

利物浦=港獨
利物浦贏英超=港獨勝利

笑撚左，班毅進狗先好笑

黑警獌狗

屌你老母死獌狗

利申49000

利物浦=英國

手足

又多句口號用

利狗陷害香港

利市建國

利申浦萬碎！

Cls, 仆街港共，撐下隊波都唔得？！
我今鋪撐利狗！

抵la 死利狗

今日紅日使唔使返工

車仔萬歲！

阿蛇一定係49000
忍左30年嗌一句都唔俾

黑驚多數49000

有冇twitter ?

撐！波台大和解了

猁迷

呢鋪一定要撐利

和解

真利迷平常心 點會令人憎恨

btw如果着住件American eagle會唔會出事

邊個煽動
好撚柒

叫利記都唔得

真。勝利巡遊

屈先生比人屈

仲唔係獌

利狗撚狗

似啦

勝利球迷自然鍾意加入勝利政權

猁

我地忍咗30年咁都唔比嗌？

利物浦冠軍🏆

利迷手足真勇武

屈先生又稱，自己年輕時是香港皇家警察，熟知警隊條例，雖然「完全唔驚」，但被截查時也不敢主動提出自己權利，盡量配合警方，又言《國安法》通過後很多事情都「唔敢講」。

個黑警一定係曼狗

會

緊係啦，習近平撐曼城架
你叫利物浦萬歲唔係港獨係咩

佢撐曼聯架 好似係個市長格硬要佢去曼城參觀

做得犬 大部分都係獌

呢個好笑

阿蛇有無睇英超

都係反利

隻Po可能係曼聯迷...

睇死利記高層唔會譴責班黑警

只有習dd 沒有利mp。

暫時同你班猁和解

要國際線

人地等咗30年 畀人慶祝下都唔得

Official 會 吊7個球迷

叫班狗去英國講，一定比人打到仆街

之前成個利物浦市人出嚟慶祝

要著淘寶衫

推 tweet國際戰線 天下制裁

抵佢被人拉 入新屋嶺啦

車仔重唔係港獨? 新kit 有 3

而3 係香港公司，未即係 three HK?

不得了!

唔反利了